自稱黃種人等於自稱中國人，大家幾時先會改口?

叫香港人唔好講中國人係內地人都講足十幾年，自稱黃皮膚又唔知幾時先改到？

如果TLDR既話，可以睇以下兩點
1. 科學而言，東亞人皮膚並唔黃
2. 歷史而言，黃種人依個字係種族歧視東亞人
3. 文化而言，只有中國人先會自稱黃種人

1. 東亞人真係黃色皮膚？
控制膚色既基因有好多，例如OCA2、MC1R等等控制黑色素既基因
而東亞人同白人（主要講東西北歐白人）兩者同樣擁有淺色膚色，但係係受唔同既基因控制
所以最白既白人係會白裡透紅，但最白既東亞人係唔會白裡透紅
不過平均而言，兩者既膚色差距唔大
好簡單講，如果比張相你遮住個頭叫你分邊個係東亞人邊個係白人，你只係會分到白裡透紅既係白人，但大部份唔係白裡透紅既白人，係膚色上同我地完全冇分別
你亦唔會覺得白人黑過自己好驚訝，相反西方人都唔會覺得東亞人白過自己好出奇
因為大家根本差不多色

2. 咁點解東亞人比人叫黃種人？
係現今既角度，「白人」比起只係形容膚色白，更多既係一種文化同種族認同
所以就算我地知道、佢地都知道東亞人膚色可以比佢地更白/一樣白，佢地都唔會當你白人
反而，係黑人既世界，東亞人都算係白人一種，甚至係某d國家（如南非）要求政府承認東亞人係白人，以保障黑人既權益
所以你白唔白，唔係單純講膚色既問題，如果唔係，南歐人點會叫白人呢？

以前，歐洲人遊歷東亞時，都會將東亞人描述為白色皮膚既人
大概係講緊東亞人膚色一樣係好白之外，亦都係認同東亞文化等同歐洲文化所以大家一樣潔白
但清末時期，歐洲人開始發現中國人之低劣、日本人既威脅，所以將東亞人開始講成黃色皮膚
除左個時既人因為營養問題令到膚色暗淡外，亦講出東亞人係低級人種，只能配以黃色去形容
因此，黃種人依個字係當時係帶有種族歧視成份
咁你可能問，咁黑人唔通又係種族歧視？咁黑人真係黑色呀嘛頂你（當然黑人都有好多種，唔係種種都係黑到炭咁）

3. 只有中國人會自稱黃種人？
上面講到黃色皮膚係有種族歧視成份，所以基本上冇人會講東亞人係黃種人
當然世界上仲會有人咁講，但係係一個非常冇禮貌亦唔尊重既字眼，所以公開講多數比人插死
西方世界只有White/Asian/Black，更細分黎講，東亞人係有specific既term叫East Asian
咁你地知唔知咩人先會講東亞人係黃種人？就係中國人（再加香港人同台灣人）

歌都有得你唱，咩黃皮膚呀黑眼睛呀所以係中國人...
由此到終，「黃種人」都係中國人既一個手段，黎民族勒索哂所有東亞人
一黎，黃色係中國文化係有高貴既意思，所以中國人對於自己係黃種人依個身份反而係自豪
二黎，佢間接咁講緊所有東亞人都係黃種人，所有黃種人都係中國人/中國後代
只有兩個國家既人，係會將自己人種既特徵當作係自己國民既特徵 -1. 納粹德國 2. 中共
北歐人係唔會講藍眼金髮就係瑞士人..就係挪威人...從來只有中國人會話「黃皮膚」黑眼係中國人
係其他東亞國家，例如日本同韓國，佢地係絕對唔會叫自己做黃種人
咩人會叫自己黃種人？中國人

由今日起，唔好再自稱黃種人，改做東亞人

北歐人係唔會講藍眼金髮就係瑞典人*
打錯

唔會

內地人→大陸人→中國人→支那人→支那賤畜

不如大家google "yellow skin" 或者 "yellow people"睇下會有咩結果?
再打「黃種人」又有咩結果?

香港人應該自稱香港人or英國人(有bno)

當然啦，如果講自己既國籍咁當然係會話自己係香港人/英國人
但係話人種既話，一係叫自己Asian，一係叫自己East Asian
中文唔好再講黃種人，英文更加唔好講yellow people，冇人知你講緊咩架

非中國籍我覺得叫華人比較好
黃種人呢個term真係好仆街，近幾年我竟然聽到有中國籍人同我講菲律賓人都係中國人一部份我當時就問佢菲律賓人皮膚咩色？仲係唔係漢人種？你估佢答咩？